理大學生會甘做「木馬」 引泛民港獨派干預校政

4名理大學生因去年涉嫌非法禁錮大學高層受罰，一件大學校務，惹來多個反對派政黨先後發起輿論攻勢，甚至到學校示威，干預院校自主，「獨」派分子更乘機散播分裂主張。理大學生會昨晚在校內舉行所謂「聲援被害學生集會」，實情卻是龍蛇混雜的「政治派對」，社民連、「人民力量」、「學獨聯」、「學生動源」均有代表現身「抽水」，現場更有一批口罩黑衣人大肆高舉「港獨」旗幟，「聲援」背後目的不言而喻。

集會昨晚7時許在理大舉行，「人民力量」的譚得志、社民連梁國雄及黃浩銘、「議會陣線」毛孟靜等悉數到場。在是次受罰的4名學生中，被罰退學的碩士生何俊謙本身為「學獨聯」骨幹，是故亦「理所當然」地獲大批「獨」人支持，包括 「學獨聯」召集人陳家駒、「香港民族陣綫」發言人梁頌恆，及「學生動源」成員等現身集會。部分人身穿黑衣戴口罩，沿路一直高舉「港獨」旗幟，未知與今次「聲援學生」行動有何直接關係。

受罰者拒反省 抹黑校方高層

理大學生會首先向校方遞交請願信，並在集會期間安排多名受罰學生上台發言。其中被停學一年的學生會前會長林穎恒聲稱，停學一年對他而言有如「監禁一年」，但從未對當日行為感到後悔，更「鼓勵」其他學生毋須因此而「懼怕」。

何俊謙則一貫其近日論調，一方面美化自己當日是「非常溫和」、「由頭到尾無用過暴力」，另一方面又繼續抹黑理大高層「舐共狗」、「中共爪牙」云云，表現得毫無悔意。

理大：依制懲處粗暴學生

理大發言人昨日回應時指，校方矢志培養良好的社會公民，非常重視學生的行為操守，不會容忍任何粗暴行為在校園內出現。
發言人重申，事件源於有同學於去年10月4日在李嘉誠樓內行為粗暴，態度囂張，校方必須嚴肅處理。社會就事件有很多不同聲音，理大尊重多元意見，但必須澄清事件與言論自由無關，校方一向支持言論自由，但同學必須以和平理性的態度表達意見。

理大並強調，校方有既定機制處理學生違規事宜，學生紀律委員會獲授權調查事件，在進行聆訊時也詳細考慮了所有在場證據，涉事同學亦獲給予足夠的機會表達意見，委員會是經過多番評估思量才作出最終裁決，校方尊重委員會決定。

標題戇撚柒鳩
港獨點樣干預校政？

都係百搭老屈姐

同d政棍一見人反對就話人「政治化」差不多

真係甘你老母咩